<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://webref.ru/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WebReference</title>
    <link>https://webref.ru/</link>
    <description></description>
    <language>ru</language>
     <atom:link href="https://webref.ru/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Структурные псевдоклассы</title>
    <link>https://webref.ru/layout/structural-pseudo-classes</link>
    <description>      &lt;p&gt;Структурные псевдоклассы позволяют выбрать элементы, основываясь на их положении в дереве документа и отношении к другим элементам. К примеру, &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:first-child&lt;/span&gt; выбирает первый элемент в группе братских элементов, т.&amp;nbsp;е., имеющих одного родителя.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 03:24:35 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2156 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Псевдокласс :focus</title>
    <link>https://webref.ru/layout/pseudo-class-focus</link>
    <description>      &lt;p&gt;Псевдокласс &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:focus&lt;/span&gt; определяет стиль элемента, когда он получает фокус, иными словами, становится активным для взаимодействия. К примеру, при получении фокуса в текстовом поле можно набирать текст, на мобильных устройствах включается экранная клавиатура.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фокус могут получить не все элементы, а только ссылки, кнопки, поля формы. Именно к ним в стилях и следует добавлять &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:focus&lt;/span&gt;, для остальных элементов это не даст видимого результата.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 25 May 2018 11:41:38 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2150 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Псевдокласс :hover</title>
    <link>https://webref.ru/layout/pseudo-class-hover</link>
    <description>      &lt;p&gt;Псевдокласс &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:hover&lt;/span&gt; определяет стиль элемента при наведении на него курсора мыши. Это один из самых самых популярных псевдоклассов, поскольку простыми методами позволяет создать разные эффекты и привлечь внимание к элементам интерфейса. К примеру, с помощью &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:hover&lt;/span&gt; можно менять цвет ссылок, создавать всплывающие подсказки, меню, увеличивать изображения и др.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 22 May 2018 02:00:58 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2143 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Псевдокласс :checked</title>
    <link>https://webref.ru/layout/pseudo-class-checked</link>
    <description>      &lt;p&gt;Псевдокласс &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:checked&lt;/span&gt; определяет, помечен флажок (&lt;span class=&quot;var&quot;&gt;&amp;lt;input type=&quot;checkbox&quot;&amp;gt;&lt;/span&gt;), переключатель (&lt;span class=&quot;var&quot;&gt;&amp;lt;input type=&quot;radio&quot;&amp;gt;&lt;/span&gt;) или пункт списка (&lt;span class=&quot;tag&quot;&gt;&amp;lt;option&amp;gt;&lt;/span&gt;), соответственно, применяет стиль только к помеченному элементу формы. С помощью &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;:checked&lt;/span&gt; можно стилизовать поля формы, создавать вкладки, меню, галерею изображений и др.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 16 May 2018 13:15:54 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2136 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Визуальное руководство по свойствам flexbox</title>
    <link>https://webref.ru/layout/visual-guide-flexbox</link>
    <description>      &lt;p&gt;Вёрстка с помощью &lt;strong&gt;flexbox&lt;/strong&gt;, официально называемая &lt;a href=&quot;https://www.w3.org/TR/css-flexbox/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CSS Flexible Box Layout Module&lt;/a&gt;, представляет собой новый модуль компоновки в CSS3, предназначенный для улучшения выравнивания, направления и порядка элементов в контейнере, даже если они имеют динамический или  неизвестный размер. Главной характеристикой flex-контейнера является способность менять ширину или высоту дочерних элементов, чтобы наиболее оптимально заполнить доступное пространство при разных размерах экрана.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Tue, 15 May 2018 03:35:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Димитар Стоянов</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2132 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Разделы веб-страницы</title>
    <link>https://webref.ru/course/section</link>
    <description>      &lt;p&gt;Практически любую веб-страницу можно разбить на ряд визуальных блоков, которые обычно отделяются друг от друга фоном или пустым пространством, поэтому хорошо заметны. Подобное разделение помогает нам ориентироваться на веб-странице и сразу выделять главное и второстепенное содержимое.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 11:18:57 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2084 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>::after и ::before</title>
    <link>https://webref.ru/layout/after-before</link>
    <description>      &lt;p&gt;Использование псевдоэлементов &lt;a href=&quot;/css/after&quot;&gt;::after&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/css/before&quot;&gt;::before&lt;/a&gt; является одним из самых популярных приёмов при вёрстке фрагментов веб-страниц и их стилизации. С их помощью можно выводить произвольный текст, добавлять тени, треугольники, линии и др.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 12:27:59 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2073 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Создание адаптивных фигур с помощью clip-path</title>
    <link>https://webref.ru/layout/shapes-polygon</link>
    <description>      &lt;p&gt;Стилевое свойство &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;clip-path&lt;/span&gt; — это способ отказаться от однообразных прямоугольных макетов, традиционно ассоциируемых с плоским, адаптивным дизайном. Вы станете думать не только о прямоугольниках, на ваших страницах они буквально начнут принимать форму шестиугольников, звёзд и восьмиугольников.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:11:51 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Карен Менезес</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2067 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>float в теории и на практике</title>
    <link>https://webref.ru/course/float</link>
    <description>      &lt;p&gt;Стилевое свойство float изначально было внедрено в CSS для создания обтекаемых картинок и текстовых врезок, но со временем расширило сферу своего применения. Веб-разработчикам не хватало инструментов для вёрстки макетов, таблицы же для этих целей оказались громоздки, неудобны и морально устарели. На смену таблицам для вёрстки колонок приспособили &lt;span class=&quot;attribute&quot;&gt;float&lt;/span&gt;, несмотря на то, что это свойство не предназначено для этой роли. Зато оно достаточно универсальное и поддерживается всеми браузерами.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 01:58:37 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">2013 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Позиционирование элементов</title>
    <link>https://webref.ru/course/position</link>
    <description>      &lt;p&gt;Позиционированием называется положение элемента в системе координат. Различают несколько типов позиционирования: нормальное, относительное, абсолютное, фиксированное и приклеенное. В зависимости от типа, который устанавливается через свойство &lt;a href=&quot;/css/position&quot;&gt;position&lt;/a&gt;, меняется и система координат.&lt;/p&gt;</description>
     <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 12:39:03 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Влад Мержевич</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1897 at https://webref.ru</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>
